{
    "question": "Bahan utama atap rumah adap melayu riau adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>atapnya terbuat dari daun rumbia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kayu baja ringan  paku baut</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pakaian-melayu-bagi-perempuan-haruslah-a-longgar-b-ketat-c-tipis-794",
            "question": "Pakaian melayu bagi perempuan haruslah    A longgar\r\nB ketat\r\nC tipis\r\nD sempit\r\npliis jawab besok dikumpul\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A longar</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Baju kurung sering diasosiasi dengan kaum perempuan. Ciri khas baju kurung adalah rancangan yang longgar pada lubang lengan, perut, dan dada. Pada saat dikenakan, bagian paling bawah baju kurung sejajar dengan pangkal paha, tetapi untuk kasus yang jarang ada pula yang memanjang hingga sejajar dengan lutut</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>longgar</p><p></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kumintir-bedahing-pinggir-tegese-466",
            "question": "Kumintir bedahing pinggir Tegese? \r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sudah banyak robekan di bagian tepi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "owahana-ukara-ini-dadi-basa-ngoko-alus-mbah-kakung-mau-ngomong-504",
            "question": "Owahana ukara ini dadi basa Ngoko Alus:    -mbah Kakung mau ngomong,Minggu ngarep ana pagelaran seni Nang taman rakyat Slawi.\r\n\r\nbantu jawab kak sesuai soal dengan benar(Ngoko Alus) kalo g tau g usah dijawab oke.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jawab kak tolong plissss</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-fungsi-bahasa-makassar-dalam-ke-pendudukannya-sebagai-bahasa-da-487",
            "question": "5 fungsi bahasa makassar dalam ke pendudukannya sebagai bahasa daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3><strong>5 fungsi bahasa makassar</strong></h3><p></p><p>Jawaban:</p><ol><li>sebagai alat komunikasi manual diantara para masyarakat di makassar</li><li>menjadi salah satu keragaman bahasa di indonesia</li><li>sebagai salah satu ciri khas dari masyarakat makassar</li><li>menjadi kelebihan dari warga masyarakat makssar karna mempunyai bahasa yg berbeda</li></ol><p></p><p>maaf hanya itu yg saya tau </p><p></p><p>semoga bermanfaat</p><p></p><p></p><p>#prog serkaner</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kardi-bocaheangger-diwulang-rame-dhewe-usreg-seneng-ngga-835",
            "question": "Kardi bocahe.........angger diwulang rame dhewe usreg seneng ngganggu kancane    A.peret beton\r\nB.pait madu\r\nC.anteng kitiran\r\nD.kuru semangka \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.anteng kitiran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-5-fungsi-bahasa-makassar-dalam-kependudukannya-sebagai-b-666",
            "question": "Tuliskan 5 fungsi bahasa makassar dalam kependudukannya sebagai bahasa daerah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><h3><strong>5</strong><strong> </strong><strong>fungsi </strong><strong>bahasa </strong><strong>makassar</strong></h3><p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><ol><li>sebagai alat komunikasi manual diantara para masyarakat di makassar</li><li>menjadi salah satu keragaman bahasa di indonesia</li><li>sebagai salah satu ciri khas dari masyarakat makassar</li><li>menjadi kelebihan dari warga masyarakat makssar karna mempunyai bahasa yg berbeda</li></ol><p></p><p>maaf hanya itu yg saya tau </p><p></p><p>semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pakaian-yang-dipakai-setiap-hari-baik-anak-anak-dewasa-maupun-ora-528",
            "question": "Pakaian yang dipakai setiap hari baik anak anak dewasa maupun orang tua adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pakai Baju Tentara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Biar Aman Dari Segala Bahaya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kata-riau-berasal-dari-bahasa-portugisyang-berarti-188",
            "question": "Kata riau berasal dari bahasa portugisyang berarti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pertama, toponomi Riau berasal dari penamaan orang Portugis Rio yang berarti sungai.</p><p></p><p></p><p>terimakasih</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p></p><p><strong>Riau berasal dari penamaan orang Portugis Rio yang berarti sungai. </strong></p><p></p><p></p><p><em><u><strong>K</strong><strong>u</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>l</strong><strong>e</strong><strong>b</strong><strong>i</strong><strong>h</strong><strong> </strong><strong>g</strong><strong>i</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></u></em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lamun-rek-joging-mah-kudu-make-olahraga-a-sapatu-b-saped-373",
            "question": "Lamun rek joging mah kudu make ... olahraga. *\r\na. Sapatu\r\nb. Sapeda\r\nc. Topi\r\nd. Beubeur\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Sapatu</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf ya kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>jawabanny a, sapatu</p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gawea-ukara-nganggo-tembung-krama-inggil-iki-a-kondur-b-dhahar-710",
            "question": "Gawea ukara nganggo Tembung Krama Inggil Iki:     a. kondur\r\nb. dhahar\r\n\r\ninget y pake Krama Inggil,plis bantu kak, butuh bgt.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>Kondur</h3><p></p><p>1. Ibu nembe kondur saking peken</p><p>1. Bapak dereng kondur saking sawah</p><p>1. Bu Jannah badhe kondur riyen</p><h3>Dhahar:</h3><p>2. Simbah dhahar sekol Jagung</p><p>2. Rama nembe dhahar, panjenengan entosi riyen ngih.</p><p>2. Ibu dhahar sekol tiwul kaliyan Bapak</p><p></p><p></p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}